有冇人一焗或者熱就好似成身比針吉咁?

兩年幾前開始成日一去到好焗既地方(例如搭lift) 就會周身比針吉既感覺, 好痛, 但一出番去就冇事

然後係冬天着多幾件衫, 個人郁多少少,呼吸唔暢順, 個身又會比針吉咁痛, 全身都有 以前就勁怕凍, 依加反而好怕熱

有時有咁既情況

我 有時塊面都會

個頭會勁癢

我覺得係皮膚乾或者爆拆 所以一出汗就又吉又那咁
就算冬天無爆拆果段時間又無咩野

係咪少做運動/少曬太陽

但我冇出汗都痛 夏天少啲, 但都係一焗就痛, 依加冬天着到勁厚衫,有時上完樓梯或者上斜路, 然後就feel到成身痛

所以我反而依加好凍都唔會着好多衫

皮膚乾, 一出汗就會吉

唔係呀, 有定期做運動 跑步個陣反而咩事都冇, 係平時焗/熱先痛, 特別係着勁多衫/厚衫個陣

但我跑步或者做其他運動個陣反而唔吉

一焗 就算著得少衫/手腳冰冷 個頭同塊面都會好㷫好熱

lm 好似皮膚定唔知免疫系統有問題先咁
利申食緊抗生素

我覺得應該關皮膚事...但個種痛似神經痛

蕁麻疹

皮膚太乾燥
之前有ching話沖完涼前 用凍水沖多次個身
再用lotion會好d
我都係咁
樓上話免疫系統有問題 我都覺
暑假嗰陣仲出曬蕁痲疹
沖涼水成日用得太熱

但我冇出紅斑紅疹紅點 而且唔痕, 淨係比針吉咁痛

咁我都試下用凍水沖多次身先

我都會 沖完熱水涼個陣個啲 同埋好易起(風lan)

我冇皮膚問題 但有時打太耐機 加上趕時間出街就會咁 不過好似得冬天會 係咪血液循環問題?

快啲去睇皮膚科

利申食過藥到而家都未復發

我係比太陽勁曬就會 就咁熱都無事
應該都係免疫系統問題啦
我又係每晚臨訓都出蕁痲疹
好得意
熄燈攤係張床幾個鐘睇電腦都唔會出
係熄燈想訓果下就會開始出

我唔係比針吉咁痛，反而係一熱就痕撚到仆街

你係咪蕁麻疹？
我有左幾年睇極醫生都唔好
準備自殺

一熱就痛到仆街
冬天叫好啲 無咁熱
遲啲夏天街都唔出得

你係點痛法? 痛好耐?

有 一焗就會咁
無睇過醫生

我都係痕加痛 啱啱一入餐廳又成身痛 好辛苦

me too

同埋個頭會痕

但次次一焗就痛到好難頂 仲要係唔定時, 冇規律

屌 我就係咁 夏天又冇事架喎

冬天一熱 或者 冬天去好焗既地方就會咁，所以冬天著好少衫，唔比自己熱。

個種感覺好似皮膚表面乾得濟，爆開左 啪一聲咁，之後就會流汗， 眉毛 髮尾位置最嚴重

另外打丁好似有關，打少d 個排冇咁嚴重

我都係 真係得皮膚個一點痛，真係好細嘅一點，感覺個個位好似燒著嘅feel

入連登羽絨Post 大把傻鳩用成皮買Canada Goose係香港著
話熱過頭，比針吉

全身比針吉咁 超撚痛
熱就黎料 一cool down返就無事

原來咁多人係咁，我初發時係小學，冇流汗，冇紅冇腫冇敏感
不過冇話焗就發，通常覺得熱(但又未熱到流汗)就會發，行行下街冇啦啦都會發作

試過冬天係街發，我除剩件底衫吹左一輪冷風先舒緩到
果種感覺好難形容，你話似針吉，都似既，但又唔係痛

係又刺又好L痕，頭皮手腳全身都好痕
好似皮下面D血好快咁流動，然後好似 "連點連線" 咁快速蔓延
好似閃電果種形態咁蔓延，好難表達.....

我比較輕微先斷到尾（？）

唉只能講sorry to hear about that

係 一開始就少少
慢慢就會一波波咁擴大
嗰種痛係無可能忍受到

其實係唔會好
沖涼水唔好太熱
多飲暖野 唔好太多凍野
早睡早起
已經會幫到好多

皮膚太乾
男人都要學下保濕
我之前做gym太熱都會咁
買lotion啦

但冇乜點出疹wo
一熱啲就畀針吉

皮膚太乾
毛孔又擴張，特別係沖完熱水涼之後

已經一路有用開
巴打有無推介邊款body lotion

皮膚乾燥
一熱一出汗就好似接觸玻璃棉咁拮肉
沖熱水涼仲越沖越痕

利申中醫生都睇過幾次
藥都轉過幾種
完全無幫助

Cetaphil 應該係最常見同好用
日本馬油其實都幾好 不過唔好亂買
唔係太記得 好似係北海道嗰隻先好用

經常有，尤其是冬天着多衫一入地鐵窿就

你沖涼d水係咪好熱
試下改變下生活方式呀
蕁痲疹好似係無得醫好
我老母同我都係咁
佢壓力大就黎料 生到成身都係

個頭會好痕

我都係咁，一去到啲好熱/焗嘅地方，個頭同個身都好似畀針拮同埋好痕，而且個心口仲會紅晒，好似出紅疹咁

仲有食辣野都會咁

不過我淨係冬天先會咁，夏天冇事

咁睇黎依個係正常現象黎

塊面好似發麻咁

跑完步一出好多汗就會成隻腳又紅又痕

我唔想呀, 真係好痛

都算係 但冬天沖涼啲水好難唔較熱啲
西醫話會自然好 食咩藥都無用
大佬呀咁姐係幾時先會好

有小小我覺得應該係正常
我嗰種係夏天唔可以出户外

食辣嘢係咁+1

我以前都係冬天先會
上年開始夏天都發作 生不如死

一樣 痕到成身都紅哂 但過一段時間又會退番

我記得上個post都係不了了之 希望今次有解決方法

一9樣

一入西鐵地鐵 就開始拮
勁癢勁拮
有時尷尬都會

同病相連 兩年前先開始係咁 以前無試過

由凍既環境入去熱 焗既地方會咁
好痕

呢啲叫膽素型蕁痲疹
利申有左兩年一到冬天就好想死
睇過中西醫都無乜用，關自己免疫系統事

多年嚟都係咁
我好肯定講句 塗乜都冇用
呢個情況叫皮膚刺癢
濕熱好重就會發
牛黃解毒片，國貨店有隻乜鬼蛇膽解毒丸
我食過都算有舒緩作用
最好就去執啲去濕嘅料煲
瀉佢一瀉好快好

如果覺得中醫係偽科學嘅巴絲
真係完全唔會將中藥放入口的話
咁可以試下醫生開嗰啲藥膏
不過我自己就完全唔work
刺癢根本冇路捉
癲起上嚟可以好似落大雨係背脊不同位置痕出嚟

建議大家少食辣/香口嘢
起碼係feel到熱氣/腸胃差嗰陣咪食
願刺癢遠離大家

我都係勁拮 有時冬天行得快出左汗個頭同塊面就勁辛苦

我前幾日就係因為呢個問題睇皮膚科醫生
醫生話呢啲叫熱風疹，無得醫
佢開左隻藥比我，朝早食一粒，就成日都無事
估唔到咁快就變長期病患者

我阿媽又係咁
淨係塊面發
紅到豬頭咁
西醫一開頭打類固醇
後尾加到好大量

去睇中醫試左N個先有個得
但斷唔到尾

應該唔係天生有
近兩年先發病

無架 食藥只可以壓住佢 但唔算叫做好返
習慣下啦
我8月嗰兩三日生一次 嗰陣生到入埋急症
嚇撚到立即改變生活習慣
而家好左好多

唔好食太多
會變到無用 到時就後悔

On9 物理現象黎架 你有血管架嘛

風癩
睇醫生啦

你就真on9
呢隻真係一種病

lm 我都係一熱/焗/緊張/ 尷尬/食辣野就會個頭同面生d紅點 勁痕同痛 有時心口都會

屌岩岩先吉完黎
有冇方法解決

我一直以為係啲衫拮到我

近排開始試緊西藥 睇下邊隻有用
不過有樣野就真嘅
做多啲運動出下汗
一開始係辛苦
但係好快就冇事

著得多衫 突然有d劇烈運動 搞到個身好熱就有機會有
黎得好快 針吉既感覺 過幾分鐘就散
主要係軀幹有 手腳比較少 有時會連頭皮都會有
但皮膚係無出任何疹
我都試過 但好少有 一年最多得一兩次
無乜大問題既

太乾 飲多d水 同埋沖涼水太熱 我搭地鐵都好撚吉

我都係咁，通常會落gym room set個目標畀自己例如跑30分鐘，跑嗰陣點痕點痛都死跑爛跑，過左最痕嗰浸就唔再痕架喇 係啲皮膚會好似起雞皮咁凹凹凸凸咁要過一陣先退

呢個病調整作息好重要架，各位共勉之

聽講好似係因為出唔到汗先會吉同痕, 但如果做運動出到汗就冇事

琴日睇醫生問左，係正常，唔洗理
等夏天啦大家

你出左汗係果下冇事，你同人食飯果下先慘

飲足水會少好多類似情況

屌我都係咁😭認真

去下廁所好似有幫助

我覺得 作息定時
戒丁 戒食辣野 少著緊身衫
多做運動 多飲水
全部做齊 有段時間好左好多
不過一夜訓番+打丁就出番哂黎

好似係沖涼水沖太熱定唔知太耐
以上兩個問題改善之後就冇事
利申：好耐之前都係咁

我會成個頭皮同心口紅哂 勁痕
經過多年經驗 估計體溫轉變得太快就會引起
冬天著多衫入室內就唔洗講啦 有時夏天食湯麵 / 辣野都會中招
再加上尷尬 緊張 或者心急都會開始黎料
唉 唯有避免做以上既野 但有時真係避無可避

前幾日好凍但係出咗去踢波，有少少汗就好撚痕

用凍水/唔好太熱嘅水沖涼，搽多啲lotion，話關打J事嘅係9UP
因為皮膚太乾，過來人

死肥仔

一
皮膚乾燥

我背脊會咁 唔算痛但好唔舒服

我都有 好辛苦 但我本身有濕疹底
好辛苦

5年前開始出現
原本就有濕疹
多數係冬天太耐冇出汗 當一熱想出汗 一係就情緒激動(尷尬,做左柒事)果陣就會開始吉,多數一黎料就會FEEL到有人望你就愈來愈嚴重
嚴重果排會一吉就成塊臉 頭皮 總之就胸對上 加背 都會紅加好吉好痕
同FD出街真係勁尷尬 一入MTR M記呢D焗
已問過皮膚科醫生(曾華倩個阿哥) 佢果陣可以同我講係[風懶] 就HEA走我
事後食完佢D藥0作用
而夏天KEEP住出汗就唔會有呢個情況
搞到冬天果排 好似要解每日任務咁 出身汗拎免疫1-2天咁 好白痴

因為咁食唔到辣

多數沖涼唔好咁熱同耐就冇事

真係風爛黎
姐係蕁痲疹 唔係hea走你
冬天嚴重d因爲乾燥
藥都有好多種 見你唔嚴重會出隻無咁勁既囉
真係成身紅曬就會打針

咁我錯怪左佢 但食完佢D藥都真係冇用

上面有兩種完全唔同既留言, 有種係出汗, 紅疹然後痕, 另一種係個人焗熱出完汗反而先唔痛

膽鹼能性蕁麻疹，屬於人們常說的風疹塊中的一種。當受熱、精神緊張、攝入熱的食物或飲料，或在運動後，體溫略增，增熱的血流刺激大腦體溫調節中樞，興奮膽鹼能性神經並釋放乙醯膽鹼，如果對這種化學物質過敏，可以出現過敏反應。

我都有 十年前開始有，早兩三年冇事，但最近幾日又有。雖然唔知關唔關事，果陣我戒牛+keep住運動+沖涼唔好用咁熱嘅水，係會好d

d藥真係慢慢試先知 依個病好煩
我以前食嗰隻”速敏x”定唔知x敏速
唔洗5分鐘就無事 而家已經食到純曬
變到無用

沖涼唔好沖太熱同埋查下body lotion感覺有用

其實只係大家平時冇乜做運動，搞到冬天時皮膚上嘅毛孔慣性閉塞，凍嗰陣就冇問題，一入返室內熱返，你需要排汗嗰陣佢強行打返開D毛孔，所以有刺痛感

利申：自從跑多左步後情況改善左

我小學開始一星期做5日運動升中學大學做少左但都有3日
我一直都有上面巴打講既情況

唔關事, 都有做開運動 明明冬天勁凍係條街, 都可以突然周身比針吉既痛

第一個point啱 但其他唔係太關事，膽素型蕁痲疹你可以理解為平時我地身體一熱，緊張嗰陣會分泌啲神經訊息，而患者而家對於呢種物質敏感，而敏感嘅原因係嚟自自己免疫系統嘅混亂，所以免疫系統回復正常應該就唔會再有疹。

至於打j會影響係中醫講法嚟，我個人經驗係唔打唔會有特別好轉，但打左啲疹係真係出密啲，所以都係少打為妙喇

我都有呢個問題持續左一年
初期只係一熱就好痕，到後期開始焗/尷尬/緊張都會成身起雞皮。試過嚴重到成個胸紅哂加灼熱，腰腹同手都有大概直徑2mm嘅紅點，成個身好似比蜜蜂針，一定要出汗或者cool down
基本上每日都會拮，視乎程度。呢排沖完涼之後用毛巾印而唔係抹，沐浴露只搽係啲易出汗嘅位，其他位用清水沖，有時用下保濕搽啲易發作嘅位，情況好左，巴打可以試下

我係無啦啦好痕 一r就會一撻撻好似蚊瀾咁 搽左藥膏都係咁

屌終於有同路人
一著厚焗背脊就會針拮咁痛撚到癲
要除咁幾件係咁撥風入去先冇事
仲要係一時時on99

月經post黎
都係做多d運動 出下汗就唔再有

有啲巴打話做下運動就得
但我自己覺得根本無可能 嗰種痛係feel到係皮膚下面直接既神經痛楚
我一開頭試過忍住佢去做運動
係屋企做左5分鐘work out都無就完全頂唔住
要除哂啲衫搵凍水𣺉自己降溫

緊張/焗/熱但出唔到汗 都會背同頭比針拮咁 痕到仆街
反而一出到成身汗就舒服晒
所以唔怕夏天 易出汗 冬天就真係好辛苦

me2

本身皮膚唔好，冬天食辣、跑步就會咁，好痛苦

做運動冇幫助,主要天氣

我次次做運動前都會比針吉,夏天都係咁,冬天慘D咁解

我味精敏感都會咁 我未話好痛 但全身會起紅+超痕

咁點解有啲人會又紅又痕, 但有啲淨係會個痛, 又唔係出疹又唔痕嘅?

咁多人話等夏天
對我黎講夏天係地獄
邊到都唔可以去 咩都唔可以做

Exact7ly
有次做做吓愛個頭痕到仆咗街
一時唔識反應

前幾年有, 唔知點解呢家斷左尾

啲水太熱啦

我都會咁，夏天唔會，冬天好嚴重
但我發現如果突然大量出汗就冇事，所以我懷疑係毛孔冬天收縮問題，如果你突然大量出汗，即係身體好熱，毛孔都打開哂，所以啲汗出到黎就冇事
但如果慢慢熱，即係汗想出，但你毛孔又未開，就會勁痕勁痛，所以最辛苦係趕車
冬天我如果做運動，我會好大動作好快令自己熱，咁就會唔痕

等我話你知係乜

膽鹼能性蕁麻疹，屬於人們常說的風疹塊的一種。當受熱、精神緊張、攝入熱的食物或飲料，或在運動後，體溫略增，增熱的血流刺激大腦體溫調節中樞，興奮膽鹼能性神經並釋放乙醯膽鹼，正是因為機體對乙醯膽鹼這種化學物質過敏，我們將過敏引起的症状稱之為膽鹼能性蕁麻疹。

①不會出現皮疹，但明顯感到有針刺、劇癢感。

②多發生於青年期，一般在遇熱(熱飲、熱水浴)、情緒激動和運動後出現。當停止運動或平靜以後，症状即可消退，嚴重的話，症状完全消退可能要經過數月或數年不等。

發病果陣食antihistamine就得，例如佳力天，係蕁麻疹(敏感)嘅一種

以前試過狂搽lotion都冇用，一到冬天就黎
宜家一病發就食藥，好快會好好多

之前夏天返地盤流汗流行好犀利
嗰幾日返屋企沖涼都係好似比針吉
吉大槪一個鐘
依家冬天冇呢個情況

屌 一撚樣好細個已經有
不過我冬天多
頭皮最犀利
同埋一食辣野都會即刻黎料
又痛又痕

敏感性肌膚

同樣情況，睇我上面講
食antihistamine

膽鹼能性蕁麻疹:屬於慢性蕁麻疹，多發生於青年期,常常在天氣冷熱交替季節發生，在遇熱(熱飲、熱水浴)、情緒激動、劇烈運動進食辣椒等後出現。脫離熱源、心情平靜或休息後可很快消失。皮膚瘙癢，伴有皮膚表面出現許多紅色小丘疹，就象雞皮疙瘩一樣，周圍有紅暈，多在軀幹及四肢近端。有些患者伴有消化道症狀，如腹痛、腹瀉等。

我咁啱近排係咁
前排再凍啲反而冇乜事

原來叫蕁麻疹 次次一發就痕撚到仆街
通常生起頸，手，心口
初初有依種情況好返之後都退到印 但係上年開始唔知係咪身體差咗退唔到印
唔知係咪發嗰陣我咩都冇搽 由鳩佢嘅關係

我
而家就係
地鐵焗撚到

我都係大概同樣既情況
主要係因為無出汗
只要出返大量既汗 就會無事
通常夏天無事 冬天好難出汗
成日病發
思疑同打得飛機多同夜訓有關係

係囉 冬天淨係焗嘅地方先會咁 eg地鐵
但係夏天有時喺屋企打打下機都會突然間嚟料

我都係咁,又痕又吉又紅晒,只限冬天乾燥時

洗唔洗睇醫生

我都係咁，係開始覺得興但又未出汗就會，反而做運動或者熱到出曬汗又唔會

一直都有，大致情況一樣，空氣唔流通，熱，緊張，辣野，鴨，空氣溫度突然轉變，都會成身出紅色一點點，痕到痴線。睇過醫生，都一致話食抗敏感藥。24小時食一次，都食過一只處方藥，一兩個月冇事之後又黎翻
利申 岩岩發完黎

頭都痕埋，總之全身痕，大約10分鐘會散曬，但過程好難頂，食抗敏感藥會舒緩好多

一出汗個背脊就痕
之後個人就愈黎愈唔舒服之後就愈緊張
出得重多汗

尤其是冬天著好多衫一入地鐵站勁焗

做運動周身痕

岩，補充仲要係會出好多汗

濕疹

痕住咁覆呢個po

吉完出去吹下風就舒服返D

敏感性性皮膚，受到刺激會紅或者痕，唔影響身體健康既，嚴重就要減少刺激身服唔好太貼身/反毛，或者食藥暫緩

我都有, 已經10年了 !
冬天實會有, 夏天少好多, 最明顯就係冬天著住好多衫, 入去D好焗同熱既地, 例如開左暖氣, 如果唔即刻除外套, 到你FEEL到熱或者出汗既時候已經太遲, 頭會痕, 面,身, 手都會發紅同出疹, 等個身凍返(大約一小時)就會消失, 所以冬天都唔會著好多衫, 仲有食辣, 緊張, 激動都會發作, 打完J特別嚴重, 已經習慣了!

另求斷尾方法

以前依個天氣係屋企仲著緊短袖
10度左右著短袖行得快少少都仲會出汗

依家就開始怕凍
虧左好多

我一跑步(五分鐘以上)就會痕到痴線，主要係下半身，吉到要即停，試過有次死忍到連塊面都腫左，以後都唔敢跑步

熱敏感, 用完隻金蘋果沖涼一排後就無咩事

我中學都係咁 之黎起蕁痲疹...搞搞下變左慢性 幾日要食一次藥 無斷尾

冬天有時做運動個陣會勁拮勁痕 喺咁R 開始warm up嘅時候

以前中學準備公開試勁大壓力，作息時間唔正常
又係個人一熱，成個背脊都會好似俾針吉
考完試後反而無事lu

如果有出紅點但係冇突出皮膚
紅點要過幾日先散既
就去睇醫生/驗下血啦
我上年去睇醫生 醫生已經話要盡快入院
食左3個月類固醇之後轉睇中醫睇到依加都未好返

濕疹囉

一熱同緊張就會比針吉咁

想死

我都會

我之前都係咁
一熱 一專心 一緊張
就比針吉 然後痕 然後一R 就會好紅 同R過既地方會腫起
睇中醫 係叫風診
係虛火既病徵
夜訓 食煎炸野 飲凍飲 (香港人通病)
我食左三劑中藥 戒埋口 (戒唔到夜訓)
過左一個月
而家遇熱只會吉一下兩下 唔會痕
岩岩執多左幾劑 應該好快好返

濕疹又皮膚乾，地方溫差一轉得快就會咁， 特別係好凍嘅地方突然轉入好焗嘅地方，慢慢轉又無事，首先凍嘅時候皮膚收縮，突然間轉到好焗好熱（例如天氣凍你着好多衫之後行入地鐵站入埋地鐵），皮膚開始變熱膨脹，但又黎唔切出汗做滋潤，咁就會裂開，特別有濕疹嘅話皮膚反應更加敏感地想修復膨脹裂痕，咁就開始會有濕疹反應，你一R就發炎，發炎就濕疹反應加劇開始爆，濕疹傷囗好快結焦，之後又遇到冷縮熱漲又即刻爆開，又開始痕，無限loop。

保養方法係痕就忍，完全唔理佢，用比較”傑”嘅潤膚膏保濕。慢慢習慣咗，反應就會細左，細到你都唔覺嘅時候就搞掂

身唔痕 但係一熱就開始頭痕
緊張都會

做運動/一熱就覺得痕, 尤其下半身, 多數係平日太少運動, 汗腺有啲塞, 血液流通唔夠順, 郁動時血液要強行通過就會有痕癢感覺, 只要做返多啲運動, 疏通返就冇事
如果係有針拮感覺, 有可能係毛孔有事, 導致啲毛倒插入皮膚, 所以會有刺痛嘅感覺

我係其它壇到揾到D方法, 唔知得唔得, 我今晚會試下

1. 唔好捱夜
2. 多飲水
3. 著厚衫跑步, 要跑到出哂汗(堅持一個星期)

我睇完個post 成身痕

已經7年了
到依家都未好番
又係一熱一有少少緊張一食辣就會黎料
一年四季都係咁
都未出汗，成身痕撚到仆街，痛到想一野撞落牆到
但只要忍到個過程
忍到出汗之後就會舒服好多
初頭一兩年睇左好多醫生
又中醫又西醫
最後都放棄左
依家解決方法就無每朝都做plank做到自己出左汗先出門口
夏天成日出汗都叫做舒服d，一到冬天成日好易cool down就會再痕過
完完全全明白咁多位巴打感受

細個試過，同屋企人講，唔信我不突止，仲話邊有可能 你著多幾件添呀，之後更加大獲

屌我都係 一去到地鐵站個種又熱又焗既環境 成個頭皮就即刻好似被蟻咬咁

原來咁多同路人
睇過中醫，佢話㾗嘅時候可以試下搽無比滴
沖涼唔好咁耐，同埋嚴重果日唔好用沐浴露用清水洗
咁樣做會有改善，同埋做運動改善下體質同免疫力都會好D

痛就冇不過痕到仆街
沖涼用滾水沖搞到成身勁痕再r好爽

同你一模一樣 上面好多人話食辣, 做運動會紅會痕會痛, 但我唔係咁, 真係feel到有啲焗, (興)同呼吸有啲唔暢通既時候先痛

係免疫系統有問題

有
濕疹撚
想死

我喺成身極痕囉

早兩年
有訓唔到
比野咬咁
無啦啦又無事

我係上半身會冇拿拿勁撚痕

你R損左就會痛
利申 大比R損左，生左瘡既物體

一焗就又拮又紅
人越大拮嘅範圍越大
利申我好少汗 好似出唔到汗咁

早幾年都冇 係出完水痘之後就有所以成日覺得係水痘搞到啲皮膚敏感左
夏天個隻熱冇事 總之係著得多衫而熱先會咁
癢撚到想r爛個身同頭 一定要除衫 個人勁撚唔舒服 次次隔離個fd都以為我痴撚左線係咁r
之前得幾度個陣係房又癢 一野除撚曬衫 feel到自己個身癢到爆又發熱過左5mins先feel到凍凍地

巴打我都試過
一到冬天 個人一緊張/熱就痕撚到仆街
辛苦到我寧願生cancer都唔想有呢種病
冇試過真係唔會明
係街一發作仲要扮冇嘢
呢種好似係因為對自己neurotransmitters 過敏嘅蕁痲疹
食抗組織胺好似可以抒緩 但聽講食得多都會越來越冇用
巴打可以試吓keep住跑步等佢一次過發曬出嚟 我自己跑完嗰日會冇痕得咁撚勁
我自己今年冇事 但前幾年真係好撚想死
巴打加油

情緒激動會
空氣焗會
食辣反而唔會

好少頭皮拮，身就一定會

屌 原來好多人都有
但係我算係嚴重個d 由中2開始出現 到左依家讀大一都仲有 不過我去到英國冇咁嚴重 上年係英國過聖誕 痕左2個星期就冇事 今年係香港過 仆你個街 痕左勁耐都仲未好番 次次去做gym都做做下頂唔順係咁r頭 好撚難頂 我以前夏天同冬天都會有 依家變左得番冬天先有 同埋唔會出紅點 但係以前會出紅點

成個post都係盲撚 明明講緊俾針吉咁痛 個個都話自己痕痕痕痕

我都試過, 仲要係全身都超吉, 痛到好似萬箭穿身咁, 好彩只係維持5秒左右

冬季跑步頭1公里吉到PK, 6~10度都要著背心跑, 過左1公里開始無事

之後keep住跑步+焗桑拿出汗 而依兩先開始冇乜事

明明大家都係講緊同一種病
係咪病徵唔同都要出返去?

病徵唔同就唔係同一種病啦大佬

你唔識就收皮啦

我覺得上面咁多人講緊既唔係同一樣野
濕疹係一撻撻唔會腫，皮膚干，轉天氣就發，邊度生就邊度痕，出汗會痕到仆街，唔發你都會見到皮膚顏色/質感有異

風疹會腫起一撻撻，發完就冇野，睇唔出皮膚有異樣
但我好肯定唔係濕疹唔係風疹
因為冇紅冇腫冇一點點，發唔發皮膚睇落都好正常，亦唔會局限於某處

手腳頭頸面背周圍都會痕，有針刺感覺
睇症狀就上面 hihihihi 講既 "膽鹼性蕁麻疹" 最接近
我果時又係中西醫都睇過，乜事講唔出，完全冇幫助
大大吓就少發左，發作時亦冇咁嚴重，就由佢算

上面有巴打都講中一樣野
"情緒激動(尷尬,做左柒事)果陣就會開始吉"
諗返又真係會

所以你條傻尻咪唔撚明白未撚體驗過個病囉
兩樣野係同一樣野黎，比針吉之餘仲要痕，就係呢種複雜既感覺同路人先明